INDEX > About 北条司 > 北条作品の特徴と弱点


# 结局的倾向

北条的许多作品的结局既不快乐也不悲伤。  
让我给你举个例子。（注意！以下严重剧透。）  

◆CAT'S EYE  

连载最終回，女主人公怪盗猫眼向她的警察恋人告知了自己的身份，并试图与他分手。 当他得知真相后，他辞去了工作，跟着她走出机场，给她一个结婚戒指"以换取手铐"，并宣布他将 「无论她去哪里，都会跟着她」。 他不知道她要去哪里，但他免去了必须逮捕女友的悲剧。  
此外，在故事的最后部分，也就是该系列后期绘制的部分，他与女主人公重逢，但她已经生病并失去了所有的记忆，不记得自己是猫眼或他的情人。不知道她的记忆何时会恢复，但他决心照顾她：「我和小瞳可以再谈一次恋爱...」。 作为猫眼的记忆可能确实困扰着他们俩。 但他们是否能够重新获得他们所失去的东西？ 最后一幕是美丽而浪漫的，但当你想到它时，有一种莫名的悲伤。  

◆白猫少女    

一只白猫变成了一个女子，并爱上了一个陌生的男子。但在午夜时分，她的变身被打破了。 无论她如何努力，她都无法找到爱情。 然后，在圣诞节晚上，这个男子死于一场车祸。 然后…她变回了猫，发现他在她身边，重生为一只猫…（译注：本段待核实）  
一个有前途的摄影师失去了自己的生命，但最终与他的爱人（？） 但与此同时，他最终与自己的爱人在一起。 是大团圆结局还是坏结局？  

◆阳光少女  

11岁、不会长大的女主角离开了男主角的小镇，以便人们不知道这件事。 几年后，故事的结局是一个 「新的开始」，现在已经长大的男主角在另一个城镇偶然遇到了女主角。 女主角认出了男主角。 但当他们再次相遇时，女主角(仍然是长不大)和男主角(正在变老)将无法发展他们的爱情。  

◆还有一些其他的CH剧集，案件被解决了，但在某个地方包含了一个悲伤的部分。（#18、#41、#51等）  

之所以有这么多这样的结局，可能是由于作者的偏好。 在一次采访中，他说：  

>    『猫・眼』和『城市猎人』被拍成动画的事实让我很感动。（中略）说实话，我私下在想某个时候制作一部动画。我想拍一部电影，结局既有快乐，也有悲伤，或者奇怪的风格。  
>    （「北条司Illustrations」P96）  

也许不仅仅是我喜欢的动画片，基本上都是这种暧昧的结局。（译注：此句待核实）  
也许这是我已经提到过的浪漫的一面。 


[BACK](./starsystem.md)  
[NEXT](./ugly.md)  